點睇攝影師搵幾千蚊，化妝妹就搵十萬？

如題

鄧焯文（Max），廿一歲，兼職攝影師。他雖然沒有學位，卻獲即將大學畢業的女朋友力撐追夢，兩人拍拖卻無諗過儲錢買樓，最享受一齊開blog，一個寫文、一個影相，一同放閃。

我女朋友Winnie早前寫了篇文俾攝影網站轉載，講跟攝影師交往的十種福利，讚識影相嘅人會知美感，又讚攝影師嘅觀察力好強，比其他人細心，仲有好多得意諗法唔怕悶親。我睇篇文時覺得佢讚緊我呢個男朋友，其實我邊有咁叻，我只係一個努力尋夢嘅「o靚仔」，距離成功仲有好遠路。

我考DSE時衰咗一科，升唔到大學。我對讀書冇乜興趣，唔想再浪費時間，倒不如早啲出嚟賺錢。我中學畢業之前，已經好鍾意影相，我仲好記得嗰時冇乜錢，我膽粗粗問親戚可唔可以送咗佢部相機仔俾我，就係咁樣，我開始拎住部唔專業嘅傻瓜機，乜都影一餐。

初初拎起相機，只為興趣，冇諗過將攝影變成職業。我冇跟大師學影相、無入影樓做助理，只係上網自學再出街影。我而家正職喺一間玩具鋪做sales，雖然人工只得九千蚊，但我返十一放七，返工前我會上山影日出，放工天色靚會衝去影日落同夜景。一星期返四、五日，放假可以接吓freelance影生日會和婚紗相，可多賺幾千蚊。我喺單親家庭長大，與阿媽和阿哥同住公屋，每月有俾三千蚊家用，阿媽由得我做乜都得，我寧願自由自在，搵少啲錢無所謂，唔想孭住買樓壓力。

我哋唔想返工就係為儲錢買樓，反而想趁後生，多啲去睇吓個世界唔同嘅風景。能夠遇上一個和自己步伐相同的人，梗係要放閃。

【高薪中女難拍拖】月入8萬難搵男友 港女：啲男人唔敢追我

自稱是中女的Gaby，是一名婚禮化妝師，每月收入六至八萬元。

每逢年尾，在萬聖節和聖誕節前夕，坊間都會有很多交友活動，因為很多單身男女，都希望在這段時間找個伴侶，一起渡過情人節。

可是，每個人的愛情路也不一樣。尤其是一些年過三十、有著高薪厚職的單身女性，她們尋找伴侶更加困難，因為她們都想找到相若條件的男伴。

「難找伴侶呀，我發覺現在的女孩子賺錢多過男性，我身邊的朋友都是這樣，原來女孩子賺錢是容易過男性，很奇怪。如果打工的，很多時都是女孩子賺錢多過男性。」萬聖節前一個交友活動上，參加者Gaby說。

不肯透露歲數的Gaby，自稱已經踏入中女年齡，亦都是單身的，職業是婚禮化妝師，「這一行收入很浮動的，大概每個月六至八萬元，因為以一單婚宴化妝收費一萬去計，如果一個月十單，都已經有十萬。」

Gaby坦言，因為收入高，嚇怕了追求者，「有些男士真的會怕的，他們會不敢追我。沒什麼所謂，收入沒有我高的，都可以做朋友的，雖然拍不了拖。」Gaby說，她接受男方的收入比她少，但不能差距太大，「如果對方入息是萬多兩萬元，又好像不太合適。」

由於工作太忙，沒有太多時間認識異性，所以Gaby會參加坊間的交友活動，希望找到另一半，「都有趣事的，很多男孩子都很得意，想交換電話聯絡。可能會叫你自拍，一起拍照，之後就乘機問你的電話號碼，說傳回照片給你。我接受的，只要是善意的我都接受，當是識個朋友。」

她又說，曾試過跟交友活動的男孩子單獨約會，「都有試過約出來單獨吃飯，但是吃完一次飯，我以後都不想再出去，有些會很難溝通的，又有些怪怪的，很好的亦都有，但是很好那些又未必看得上我，可能吃完一次飯不會再約我。」

雖然都想找個伴，但Gaby就說未想過結婚，「心裡面沒想過要找未來老公，開心拍拍拖都可以的。調劑一下生活，有人約會。我接受到不結婚。家人沒有逼婚，現在這個年代，家人都沒有說這些，只要開心就可以。」

家庭和自由，她選擇後者，「看到朋友結婚沒有壓力的，不過都有些酸溜溜，朋友會覺得我很開心、很自由，我說自己擁有開心自由，但是你們擁有家庭，即是各人擁有自己的東西。」每個人，都有自己的追求。

婚姻介紹所創辦人Mandy表示，成熟女士真的比較難找對象，「最主要不是因為她們年紀或者外型，其實她們很多都保養得不錯，最大問題是要求高。」

Mandy說，過往接觸的個案中，有些成熟女子，仍然希望尋找心目中的白馬王子做伴侶，「例如她喜歡黎明，就一定要黎明的模樣，外形差少少都不會接受，又要溫柔體貼，又要有錢，又要有經濟能力，又要幽默，這些條件的男士，都未必會選擇她們這些年齡，年齡一路增長就繼續找不到。」

她又說，女性如果高薪厚職，亦有可能成為障礙，「很多男士都害怕的，不要說四十多歲的女性，其實我很多女客人，可能二、三十歲，她們的事業已經很成功，人工很高。有些男士大概知道對方背景，已經害怕。」

Mandy又說，有男士約她們出來見面時，都會表現得戰戰兢兢，「會沒有自信，平時的幽默風趣全部沒有了，女孩子說什麼都會覺得她很叻，完全擋不了女方的氣勢，通常都不可行的，所以這些女孩子都比較難找對象。」

正攝3k 副攝1.5-2k 助手車馬費，後制狗係支那同螿強姦大國，成team人加埋都唔夠一個化妝妹多 你信唔信？

我信架，但攝影Top果班一個Job都十幾廿皮
化妝得一皮又點叫多？

最Top鬥最Top從來海鮮價

比中位價又難搵資料

而且大量新手平價入場又無人提

10幾20萬，蘇文郁都冇可能收到啦

極端例子😏😏😏

十年都唔發市吹咩

不過留意返，明星級都係收幾千蚊

特首參選人近日陸續向選舉事務處申報選舉開支，成功當選的林鄭月娥共籌得經費約1,870萬元，競選總開支約為1,260萬元。文件顯示，林鄭月娥在「個人開支」方面，3次化妝費用為4,180元，僅屬葉劉淑儀價值1.8萬元化妝費的兩成三，其中2月14日情人節拍攝化妝造型，只花880元，似乎相當划算。

葉劉化妝都萬八啦

我搵極端值嘛🤣🤣🤣

可能有D支出無申報呢, 化妝師跟足成日一次收千幾蚊, 邊有可能

點會唔申報？
重有多300萬可以Cap
特首選舉係full refund,一定實報實銷

你報30萬做攝影都重得
（曾俊華攝影26萬）

從來報價都海鮮價，睇下點定姐。fd底咪平，水魚咪水盡佢。

睇得出你無爬文，要爬埋不蛇果兩篇架

Btw，葉劉係報左6次化妝，每次3000蚊

呢條狗公仲未收皮咩
去露營屌埋人地條女

仲未計佢每次幾耐

21歲 兼職

咁都比你搵到八萬 咪好唔公平？

Max Tang都低檔？講笑？